怪獸颶風登陸 美東變水鄉 50萬戶斷電 百威急製罐裝水救災

2018年09月15日

怪獸颶風登陸 美東變水鄉
50萬戶斷電 百威急製罐裝水救災

北卡近岸城市紐伯恩水浸，民眾於水中抓緊電燈柱。

怪獸颶風「弗洛倫斯」（Hurricane Florence）昨天登陸美國東岸，雖已由當初四級減弱成一級颶風，但水災風險仍跟四級颶風一樣，兩三日雨量可比平時8個月。南、北卡羅來納州沿海率先感受威力，街道已成澤國，超過50萬戶斷電，氣象部門預期弗洛倫斯進入內陸地帶後會引發更惡劣災情。

美國國家颶風中心（NHC）指，弗洛倫斯昨早於北卡州威明頓市以東登陸，由於它的持續風速已減低至每小時144公里，當局亦將它的颶風級別調低至5級中最低的第1級。

百威啤酒為災區緊急生產罐裝水。

災情勢擴散 或現龍捲風

北卡州昨日起感受到弗洛倫斯的威力，近岸城市紐伯恩（New Bern）水浸3米，市中心約3萬人受影響，150人待救。威明頓的大樹被狂風吹至東歪西倒，外灘群島的街道有海水湧入，翡翠島（Emerald Isle）更水浸1.9米，近岸海面錄得9米升幅，傑克遜維爾市有汽車酒店塌天花，逾60住客疏散。

北卡州州長庫珀形容當地將遭受「歷史性巨大破壞」，幾乎全州嚴重水浸，更警告「風暴帶來的最壞情況還未到來」，他已要求聯邦政府協助該州應災。

南北卡州昨凌晨共有至少18.8萬人、超過50 萬住宅和商業用戶斷電，需時數周才可恢復電力供應。北卡州至少1.2萬人已在當地126個避難所留宿。百威啤酒（Budweiser）為災區緊急生產30萬罐以啤酒罐裝載的罐裝水。

弗洛倫斯風力減弱，破壞力卻未見減弱，因其移動速度極緩。NHC指，弗洛倫斯昨清晨以每小時9公里速度移動，風力影響範圍繼續是距離風眼315公里。

國家氣象局指部份沿岸地區已通宵下了18毫米大雨，預計美東未來兩、三天的降雨量，可能與一般情況下8個月的降雨量相若，預計南北卡州局部地區更會有災難級淡水水浸，出現龍捲風的機會亦增加。

雨水可填滿1,500萬個泳池

美國有線新聞網絡（CNN）氣象學家格雷指，弗洛倫斯雖已減弱為一級颶風，但它帶來的風暴潮及水浸仍類似四級颶風所帶來的。網站的氣象學家茂伊更大膽預測，弗洛倫斯或可帶來10萬億加侖降雨量，即足以填滿逾1,500萬個奧運標準泳池的份量。

弗洛倫斯稍後會影響美國內陸，NHC指弗洛倫斯雨帶廣闊，可能在南卡州西部引發山泥傾瀉，連阿拉巴馬、田納西、肯塔基、西維珍尼亞等州都會下大雨。

路透社/美聯社

下一則
下一則
颶風當前 救災部傳易帥

颶風當前 救災部傳易帥

無力遷移 貧病戶焗留守

水惡過風 奪去九成人命

流言滿天飛 「鯊蹤」再現

原本個名是否叫「佛羅論斯」？

香港人強大了

北卡近岸城市紐伯恩水浸，民眾於水中抓緊電燈柱。

唔知點解硬係覺得會漏電

喺大陸電死左了